# 인슈어테크 혁신과 활용 사례

1. [인슈어테크란](#인슈어테크란)
2. [인슈어테크 주요 기술](#인슈어테크-주요-기술)
3. [DB손해보험의 인슈어테크](#)
4. [DB손해보험의 오픈 이노베이션](#)
5. [DB손해보험의 오픈API](#)

## 인슈어테크란
- 보험 종류
    - `손해 보험`: 물건, 재물에 손해 발생할 때
    - `생명 보험`: 사람의 질병, 재해 또는 사망과 관련할 때

- 인슈어테크 적용 분야
    - 계약체결
    - 계약관리
    - 보상처리 
    - 자산운용
    - 고객센터
    - 공통
### 인슈어테크
- `Insurance` + `Technology` 
- __저렴한 비용__ + __새로운 시장 개척__ + __새로운 고객가치 창출__
- 기존 보험 산업의 `Value Chain`을 위협
- 플랫폼 중심으로 한 신규 상품과 서비스로 
    - 공급자 중심에서 >> `소비자 중심 체계`
- 2010년 중반 이후 인슈어테크 시대로 진입하면서 __보험 시장의 패러다임__ 변화!
    - 각 Value Chain별 전문화
    - 산업간 경계를 넘는 협업과 기술로 신규 시장 창출
- 디지털 보험 Value chain
```
상품 > 가입/계약 > 언더라이팅 > 지급보상 > 고객관리
```
- 🙋‍♂️ 언더라이팅이란
    - 보험가입을 원하는 피보험자의 위험을 선택하여 적절한 위험집단으로 분류하는 과정(계약심사, 계약선택)

## 인슈어테크 주요 기술
- AI
- Block Chain
- Big Data
- IoT
- Cloud
- Open API